**3483. – Narthecium reverchoni** Celakowsky. – Plante vivace de 10-30 cm, glabre, à //souche horizontale longuement rampante ; //tige arquée à la base, ascendante, grêle, anguleuse-tétragone, munie de //feuilles linéaires, écartées, //les inférieures longues de 5-10 cm ; //feuilles radicales n'atteignant pas le milieu de la tige, //larges de 2-4 mm, //finement nervées, engainantes //et largement blanches-membraneuses aux bords à la base ; grappe assez large ; capsule penchée ou étalée sur le pédicelle ascendant, pyramidale, renflée à la base, puis atténuée en pointe très allongée.
Rochers, ravins et bois humides, dans la région haute et moyenne de la Corse. Espèce jusqu'ici spéciale à cette île. = Juillet-septembre.